\section*{Læringsmål}

\begin{itemize}
	
	\item 
	Redegøre for principperne og vigtigste karakteristika for web	udvikling med brug af et server-side MVC framework med udgangspunkt i ASP.Net Core. Samt vis hvordan man kan designe og implementere en	webløsning, som omfatter persistering af data i en relationel database med anvendelse af entity framworket.
	
	\item 
	Redegøre for principperne for web udvikling i et server-side MVC framework, og vigtigste karakteristika i et server-side	MVC framework til webudvikling med udgangspunkt i MEAN stacken.	Samt vis hvordan man kan designe og implementere en	webløsning, som omfatter persistering af data i en database	med anvendelse af MongoDb.
	
	\item 
	Redegør for og vis eksempler på udviklingen af en webløsning med responsivt design, samt anvendelse af CSS preprocessors og build tools. Og redegør for begrebet Progressive Web Apps samt 2 vejs	kommunikation (websockets og eller SignalR).
	
	\item 
	Redegør for og vis eksampler på hvordan man kan designe	og implementere et Web API inklusiv persistering af data i en database.	Og redegør for principperne i et RESTful Web API og	hvorledes man kan implementere et sådant.
		
	\item 
	Redegør for og vis eksampler på hvordan man kan designe	og implementere Single-page applikationer med brug af	Angular2 eller nyere.
	
	\item 
	Redegøre for relevante sikkerhedsmæssige udfordringer ved implementeringen og brugen af en webløsning.	Vis hvordan man kan implementere authorisation og authentication i en webløsning.	Redegøre for hvordan man kan optimere performance for en webapplikation. Redegøre for hvordan man kan publicere webløsninger til driftsmiljøer, her under også cloud baseret hosting.
	
\end{itemize}